% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}
%Tapuscrit original de Denis Vergès

\usepackage{fontspec}
\usepackage{textcomp} 
\usepackage{numprint}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage[a5paper, landscape,margin=1.0cm]{geometry}
\usepackage[french]{babel}

\setlength\parindent{0mm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{center}\large\textbf{D'après Baccalauréat STMG  Polynésie --- 17 juin 2014}\end{center}

Dans un petit village, la mairie a organisé une fête locale : un certain nombre d'entrées gratuites ont été distribuées aux habitants et des stands ont été installés pour la vente de produits locaux.
 
Les organisateurs estiment que 40\,\% des visiteurs de la fête ont eu une entrée gratuite, les autres ont payé leur entrée.
 
De plus, parmi les visiteurs ayant une entrée gratuite, 45\,\% ont effectué un achat dans un des stands. Parmi ceux ayant payé leur entrée, 60\,\% n'ont rien acheté.
 
On interroge au hasard un des visiteurs de la fête à la fin de la journée.
 
On note 

$G$ l'évènement : \og le visiteur a eu une entrée gratuite \fg, 

$A$ l'évènement : \og le visiteur a effectué un achat \fg.
 
On notera $\overline{G}$ l'évènement contraire de $G$ et $\overline{A}$ l'évènement contraire de $A$.

\medskip
 
\begin{enumerate}
\item Donner la valeur de la probabilité $P_{G}(A)$. 
\item Recopier et compléter sur votre copie l'arbre de probabilité ci-dessous 

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[grow=right, sloped]
        % Set the overall layout of the tree
    \tikzstyle{level 1}=[level distance=2.5cm, sibling distance=10ex]
    \tikzstyle{level 2}=[level distance=2.5cm, sibling distance=5ex]
    \node {}
    child {
      node {$\overline{G}$}
      child {
        node {$\overline{A}$}
        edge from parent node[midway, below]{$\ldots$}
      }
      child {
        node {$A$}
        edge from parent node[midway, above]{$\ldots$}
      }
      edge from parent node[midway, below]{$\ldots$}
    }
    child {
      node {$G$}
      child {
        node {$\overline{A}$}
        edge from parent node[midway, below]{$\ldots$}
      }
      child {
        node {$A$}
        edge from parent node[midway, above]{$\ldots$}
      }
      edge from parent node[midway, above]{$\ldots$}
    };
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\item Calculer la probabilité de l'évènement suivant : \og le visiteur a payé son entrée et a effectué un achat \fg. 
\item Montrer que la probabilité que le visiteur ait effectué un achat est 0,42.
\item Calculer la probabilité que le visiteur ait payé son entrée sachant qu'il a effectué un achat.
 
\emph{On arrondira à $0,01$ près le résultat.} 
\end{enumerate}

\end{document}
